\documentclass{beamer}

%\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{colortbl}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}

%\usepackage{comment}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage{ulem}

\usetheme{Boadilla}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.10,0.7,0.0}

%\newenvironment{redenv}{\only{\setbeamercolor{local structure}{fg=red}}}{}
%\newenvironment{greenenv}{\only{\setbeamercolor{local structure}{fg=darkgreen}}}{}

%\title{Разработка функционального аналога БД PPDS DataGuide (ИФВЭ) для POSIX-совместимых ОС}
\title{Отчет по итогам осеннего семестра 2017-2018 учебного года}

\author{Латышев Г.С.}

\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue}


\begin{document}



\frame{
\titlepage
}


\frame{	\frametitle{Общая информация об аспиранте}
	\begin{center}
		\begin{tabular*}{\textwidth} {m{7 em} | m{22em}}

			Специальность & Информатика и вычислительная техника \\
			\hline
			Направленность & Математическое и программное обеспечение вычислительных машин, комплексов 
			                 и компьютерных сетей \\
			
			\hline
			Год обучения & 1-й \\[5pt]
			\hline
			Научный руководитель & к.ф.-м.н., в.н.с. Зенин О.В. (ОЭФ) \\
			\hline
			Предполагаемая тема НКР & Разработка специализированных баз данных для хранения
			данных физики частиц, записанных на формальном языке	 \\

		\end{tabular*}
	\end{center}

}

\frame{ \frametitle{Отчет о выполнении учебной работы}

	Получены зачеты по следующим дисциплинам:
  
  \begin{itemize}
  	\item Английский язык  -- \textcolor{darkgreen}{зачет (хорошо)}
  	\item Инженерная вычислительная математика -- \textcolor{darkgreen}{зачет (хорошо)}
    \item Технологии разработки 
		математического и 
		программного 
		обеспечения 
		многопроцессорных 
		вычислительных 
		систем -- \textcolor{darkgreen}{зачет (хорошо)} 
	\item История и философия науки -- \textcolor{darkgreen}{зачет (хорошо)}
	\end{itemize}

}

\frame{ \frametitle{Отчет о выполнении научно-исследовательской работы}

Проделана следующая работа над аналогом БД {\bf DataGuide}
\begin{itemize}
	\item Реструктурирован исходный код для использования нескольких 
	LEX/YACC парсеров в рамках одной библиотеки
	\item Подключен процессор реакций ({\bf RE})
	\item В процеcсор реакций добавлена проверка законов сохранения,
    выявлены ошибки в словаре частиц, игнорировавшиеся или
    обходившиеся в VMS-версии базы
	\item Добавлен процессор пучков ({\bf B})
	%\item Исправлены некоторые некорректные записи в дампе оригинальной базы данных \\
	%  B = \textcolor{red}{<2 .5} GEV (PLAB); B = \textcolor{darkgreen}{<2.5} GEV (PLAB);
	\item Сделан прототип пользовательской оболочки на основе bash.
    Оболочка воспроизводит и расширяет существующий в VMS-версии базы
    функционал (поиск, просмотр и выдача записей)
    \item Результаты доложены на семинаре ИФВЭ:
    
    {\small
    \url{https://indico.ihep.su/indico/conferenceDisplay.py?confId=395}
    }
\end{itemize}

}

\frame{ \frametitle{Отчет о выполнении научно-исследовательской работы}

\begin{itemize}
	\item Сделан быстрый поиск по пучкам (14393 записи).
	
	Достигнуто ускорение поиска в 1-20 раз по сравнению c последовательным перебором неотсортированного списка пучков.
	
	Для каждого пучка рассчитывается битовая маска, по которой в дальнейшем сортируется таблица пучков.
	\begin{itemize}
		\item бит 0 -- знаковый
		\item биты 1-4 -- код переменной (PLAB, ECM, W, Q2, ...)
		\item биты 5-63 -- выставлены, если значение в $eV$($eV^2$) находится в интервале $2^{n-6} - 2^{n-5}$
	\end{itemize}
	12 EV (PLAB)
	
	{\tiny
	0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 00\underline{1}0 000|0 0\underline{1}0|0
	}
	
	>10 GEV (PLAB)
	
	{\tiny
	\underline{1111 1111 1111 1111 1111 1111 1}000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 0000 000|0 0\underline{1}0|0 
	}
	
	\item Выявлены и устранены утечки памяти и ошибки в коде общего характера (valgrind, cppcheck)
	
\end{itemize}

}

\frame{ \frametitle{План на следующий семестр}

\begin{itemize}
	\item Завершение работы над БД {\bf DataGuide}:
		\begin{itemize}
			\item Реализовать быстрый поиск по ключам
			\item Перевести БД на реляционную модель
			\item Проверить словарь на ошибки (включая конструктивно заложенные в VMS-версию), исправить словарь по мере отладки БД
			\item Web-интерфейс
		\end{itemize}
	\item Начать работу над аналогом БД {\bf CrossSection} (необходимо для Review of Particle Physics)
	\item Начать подготовку к публикации результатов
\end{itemize}

}

\end{document}
